★來港住劏房，公屋冇回音----蝗婦叫苦 ：我福建住4,000呎別墅 !!

「我在福建住4000呎別墅，這裏比我家保姆房還要小！」劏房戶中不乏新移民家庭，24歲福建女嫁來香港後，竟發現一家三口要擠在180呎劏房，但為了3歲兒子日後在港接受教育，只好忍下去。

24歲的湯太與同齡的港男4年前結婚，二人原本在內地生活，生活屬於中上，但隨著3歲兒子長大，需入讀幼稚園，兩年前，一家三口搬回香港，現時任職水電工程的丈夫月入約1.7萬元，結婚時已申請公屋，但未有回音。兩年前搬來港，惟有以月租4,800元租住180呎劏房，今年10月業主更加租至5,000元，湯太形容這裏十分壓迫：「有時我也頂唔住返回內地。」現時持雙程證來港的她，一想到日後兒子在港可接受良好教育，惟有繼續忍下去，目前只盼望公屋盡快獲批，改善居住環境。

原本住在台山的譚太跟丈夫結婚10多年，與14歲兒子一家三口亦一直在內地生活，但丈夫近年因要照顧日漸年老的居港父親，遂搬來港租住劏房，兩房一廳面積約200呎，月租8,000元，現時只有譚生及其父親居住，稍後倘譚母以及譚太母子三人獲批單程證來港，屆時該劏房便要住上5人，譚太指：「以前在大陸睇電視，好少睇到香港有啲咁嘅屋，依家親眼見過住過，真係嚇一跳。」她又指，在台山住的祖屋「一間房都大過呢度」，但嫁雞隨雞，即使住劏房，她也要接受。

好慘好委屈佢

願意資助十蚊比佢返鄉下

賣左福建幢樓佢租間大啲既屋囉

勵志

可憐下香港人
死番上去得唔得

咁都申請到公屋咩

兩房一廳面積約200呎，叫乜野劏房

老貓你仲有冇租床位